### 下降幂

对于普通幂 $x^k$ ,在离散数学中我们有 $x^{\underline k}$，具体对应的是 $x^{\underline k}=x*(x-1)(x-2)...(x-k)$ 也即 $\frac{x!}{(x-k)！}$

那么对于普通幂，可以转化为下降幂，具体有 
$$\Large x^k=\sum\limits_{i=0}^{k}\begin{Bmatrix}
k
\\ i 
\end{Bmatrix}
x^{\underline i}
$$

其中大括号内的是斯特林数。

### 对于本题


用斯特林数将下降幂展开即可

$$\Large\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{i}i^k$$

$$\Large=\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{i}\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}i^{\underline m}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{i}i^{\underline m}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{i}\binom{i}{m}m!$$
$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}m!\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{i}\binom{i}{m}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}m!\sum\limits_{i=1}^{n}\binom{n}{m}\binom{n-m}{i-m}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}m!\binom{n}{m}\sum\limits_{i=0}^{n-m}\binom{n-m}{i}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}m!\binom{n}{m}2^{n-m}$$

$$\Large=\sum\limits_{m=0}^{k}{\begin{Bmatrix}
k\\m
\end{Bmatrix}}\frac{n!}{(n-m)!}2^{n-m}$$